%Traduire par un enchainement d'opérations
%Nécessite l'image 5Priorites10.png
\underline{Objectif 2 : Traduire par un enchainement d'opérations}
\begin{enumerate}

  \item Traduire le programme de calcul suivant par un enchaînement d'opérations puis calculer le nombre obtenu :

  \begin{center}
    \begin{tblr}{width=0.4\linewidth,colspec={|X[1,l]|}}
      \hline
      PROGRAMME 1\\
      $\bullet$ Prendre 12 \\
      $\bullet$ Ajouter 3 \\
      $\bullet$ Multiplier par 5 \\
      $\bullet$ Soustraire 2 \\
      \hline
      \end{tblr}
  \end{center}
  
    \item Voici un problème en image :
    \begin{center}
   \framebox{\includegraphics[scale=0.4,align=c]{5Priorites10.pdf}}
    \end{center}
    

   \begin{enumerate}
    \item Résoudre le problème.
    \item Si ce n'est déjà fait, traduire par un enchainement d'opération la résolution de ce problème en utilisant les nombres de l'énoncé. 
    \end{enumerate}

  \end{enumerate}
